SELECT - extrai dados de um banco de dados.
SELECT DISTINCT - extrai dados sem duplicatas de um banco de dados.
UPDATE - atualiza dados de um banco de dados.
SET - usado com conjunto com UPDATE, especifica uma coluna para modificação.
DELETE - deleta dados de um banco de dados.
INSERT INTO - insere dados em um banco de dados.
VALUES - especifica os valores para manipulação.
CREATE DATABASE - cria um banco de dados.
ALTER DATABASE - modifica um banco de dados.
CREATE TABLE - cria uma tabela em um banco de dados.
ALTER TABLE - modifica uma tabela de um banco de dados.
ADD - usado em conjunto com ALTER table, adiciona uma coluna.
DROP COLUMN - usado em conjunto com ALTER TABLE, remove uma coluna.
MODIFY - usado em conjunto com ALTER table, modifica uma coluna.
DROP TABLE - deleta uma tabela de um banco de dados.
CREATE INDEX - cria um índice.
DROP INDEX - deleta um índice.
WHERE - especifica uma condição.
ORDER BY - ordena as colunas em ordem ascendente.
ASC - usado em conjunto com ORDER BY, especifica uma ordem ascendente.
DESC - usado em conjunto com ORDER BY, especifica uma ordem descendente.











DROP TABLE card;

CREATE TABLE card(
  CardID integer PRIMARY KEY AUTOINCREMENT,
  category varchar(30),
  title varchar(20),
  description varchar(200),
  url varchar(100),
  hreflang varchar(7)
);

INSERT INTO card (category, title, description, url, hreflang)
VALUES ('tutoriais', 'Freecodecamp',
'Nossa missão: ajudar as pessoas a aprender a codificar gratuitamente.',
'https://www.freecodecamp.org/learn', 'en');